{"translation-revision-date":"2019-03-23 10:52:38+0000","generator":"GlotPress\/2.4.0-alpha","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"nb_NO"},"Embed Crowdsignal (formerly Polldaddy) content.":["Bygg inn innhold fra Crowdsignal (tidligere Polldaddy)."],"Sorry, we cannot preview this embedded content in the editor.":["Beklager, vi kan ikke forh\u00e5ndsvise dette innbygde innholdet i redigeringsvinduet."],"content placeholder\u0004Content\u2026":["Innhold..."],"button label\u0004Convert to link":["Omgj\u00f8r til lenke"],"button label\u0004Try again":["Pr\u00f8v igjen"],"Mark the excerpt of this content. Content before this block will be shown in the excerpt on your archives page.":["Merk av utdraget for dette innholdet. Innhold foran denne blokken vil bli vist i utdraget p\u00e5 arkivsiden din."],"Create content, and save it for you and other contributors to reuse across your site. Update the block, and the changes apply everywhere it\u2019s used.":["Lag innhold og lagre det for deg selv eller andre bidragsytere slik at det kan benyttes senere. Oppdater blokken, og endringene blir utf\u00f8rt overalt den er brukt."],"This image has an empty alt attribute":["Dette bildet mangler alt-tekst"],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["Dette bildet mangler alt-tekst; dets filnavn er %s"],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Tom blokk; start \u00e5 skrive eller tast forlengs skr\u00e5strek for \u00e5 velge type blokk"],"Paragraph block":["Avsnittsblokk"],"Start writing or type \/ to choose a block":["Start \u00e5 skrive eller tast \/ for \u00e5 velge blokktype"],"Page Break":["Sideskift"],"Stack on mobile":["Stable p\u00e5 mobil"],"movie":["film"],"Embed a video from your media library or upload a new one.":["Bygg inn en video fra mediebiblioteket ditt eller last opp en ny en."],"Remove Poster Image":["Fjern plakatbilde"],"Playback Controls":["Kontrollknapper for avspilling"],"Muted":["Dempet"],"Video Settings":["Videoinnstillinger"],"Edit video":["Rediger video"],"Write\u2026":["Skriv..."],"poetry":["poesi"],"Insert poetry. Use special spacing formats. Or quote song lyrics.":["Sett inn lyrikk. Bruk spesielle formater for mellomrom. Eller siter fra en sangtekst."],"Verse":["Vers"],"New Column":["Ny kolonne"],"This block is deprecated. Please use the Columns block instead.":["Denne blokken er foreldet. Vennligst bruk blokken Kolonner i stedet."],"Text Columns (deprecated)":["Tekst-kolonner (foreldet)"],"Template block used as a container.":["Mal-blokk brukt som beholder."],"Reusable Template":["Gjenbrukbar mal"],"Stripes":["Striper"],"Insert a table \u2014 perfect for sharing charts and data.":["Sett inn en tabell \u2013 perfekt for deling av diagrammer og data. "],"Fixed width table cells":["Tabell-celler med fast bredde"],"Table Settings":["Innstillinger for tabell"],"Edit Table":["Rediger tabell"],"Create":["Lag"],"Row Count":["Antall rader"],"Column Count":["Antall kolonner"],"Delete Column":["Slett kolonne"],"Add Column After":["Legg til kolonne etter"],"Add Column Before":["Legg til kolonne f\u00f8r"],"Delete Row":["Slett rad"],"Add Row After":["Legg til rad etter"],"Add Row Before":["Legg til rad f\u00f8r"],"Write subheading\u2026":["Skriv underoverskrift..."],"This block is deprecated. Please use the Paragraph block instead.":["Denne blokken er foreldet. Vennligst bruk blokken Tekstavsnitt i stedet."],"Subheading (deprecated)":["Undertittel (foreldet)"],"Height in pixels":["H\u00f8yde i piksler"],"Spacer Settings":["Innstillinger for skille-element"],"Add white space between blocks and customize its height.":["Legg til mellomrom mellom blokker og tilpass h\u00f8yden. "],"Spacer":["Skille-element"],"Write shortcode here\u2026":["Skriv kortkode her..."],"Insert additional custom elements with a WordPress shortcode.":["Sett inn flere egendefinerte elementer med en WordPress-kortkode."],"Shortcode":["Kortkode"],"Dots":["Prikker"],"Wide Line":["Bred linje"],"Short Line":["Kort linje"],"divider":["skille"],"horizontal-line":["horisontallinje"],"Create a break between ideas or sections with a horizontal separator.":["Lag et mellomrom mellom ideer eller seksjoner med en horisontal separator."],"Separator":["Skille"],"block style\u0004Large":["Stor"],"blockquote":["blokksitat"],"Give quoted text visual emphasis. \"In quoting others, we cite ourselves.\" \u2014 Julio Cort\u00e1zar":["Gi sitert tekst visuell vektlegging. \"N\u00e5r vi siterer andre, siterer vi oss selv.\" \u2013 Julio Cort\u00e1zar"],"Solid Color":["Heldekkende farge"],"block style\u0004Regular":["Vanlig"],"Give special visual emphasis to a quote from your text.":["Legg p\u00e5 spesiell visuell vektlegging til et sitat i teksten din. "],"Pullquote":["Uttrekksitat"],"Main Color":["Hovedfarge"],"Write citation\u2026":["Skriv sitat..."],"Write quote\u2026":["Skriv sitat..."],"Write preformatted text\u2026":["Skriv forh\u00e5ndsformatert tekst..."],"Add text that respects your spacing and tabs, and also allows styling.":["Legg til tekst som respekterer dine avstander og tabuleringer, og dessuten tillater styling."],"text":["tekst"],"Start with the building block of all narrative.":["Start med byggeblokken til all fortelling."],"Drop Cap":["Kapit\u00e9ler"],"Text Settings":["Tekstinnstillinger"],"Toggle to show a large initial letter.":["Veksle for \u00e5 vise en stor f\u00f8rstebokstav."],"Showing large initial letter.":["Viser stor f\u00f8rstebokstav."],"pagination":["sideinndeling"],"next page":["neste side"],"Separate your content into a multi-page experience.":["Del opp innholdet ditt til en flerside-opplevelse."],"block name\u0004More":["Mer"],"Hide the teaser before the \"More\" tag":["Skjul appetittvekkeren foran \"Mer\"-taggen"],"Your site doesn\u2019t include support for this block.":["Ditt nettsted har ikke st\u00f8tte for denne blokken."],"Unrecognized Block":["Blokk ikke gjenkjent"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["Ditt nettsted har ikke inkludert st\u00f8tte for blokken \"%s\". Du kan la denne blokken v\u00e6re intakt eller fjerne den helt."],"Keep as HTML":["Behold som HTML"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["Ditt nettsted har ikke inkludert st\u00f8tte for blokken \"%s\". Du kan la denne blokken v\u00e6re intakt, konvertere dens innhold til en tilpasset HTML-blokk eller fjerne den helt."],"Media area":["Omr\u00e5de for media"],"Set media and words side-by-side for a richer layout.":["Sett media og ord side om side for et rikere oppsett."],"Media & Text":["Media og tekst"],"Media & Text Settings":["Innstillinger for medier og tekst"],"Show media on right":["Vis media til h\u00f8yre"],"Show media on left":["Vis media til venstre"],"Write list\u2026":["Skriv liste..."],"numbered list":["nummerert liste"],"Create a bulleted or numbered list.":["Lag en punktliste eller en nummerert liste."],"recent posts":["nylige innlegg"],"Display a list of your most recent posts.":["Vis en liste med dine siste innlegg."],"Latest Posts":["Siste innlegg"],"Display post date":["Vis innleggsdato"],"Latest Posts Settings":["Innstillinger for siste innlegg"],"recent comments":["nylige kommentarer"],"Display a list of your most recent comments.":["Vis en liste over dine nylige kommentarer."],"Latest Comments":["Siste kommentarer"],"Number of Comments":["Antall kommentarer"],"Display Excerpt":["Vis utdrag"],"Display Date":["Vis dato"],"Display Avatar":["Vis avatar"],"Latest Comments Settings":["Innstillinger for siste kommentarer"],"photo":["foto"],"Insert an image to make a visual statement.":["Sett inn et bilde for \u00e5 skape en visuell uttalelse."],"Image Dimensions":["Dimensjoner for bilde"],"Alternative text describes your image to people who can\u2019t see it. Add a short description with its key details.":["Alternativ tekst beskriver bildet ditt for de som ikke kan se det. Legg til en kort beskrivelse med de viktigste detaljene."],"Alt Text (Alternative Text)":["Alt-tekst (Alternativ tekst)"],"Image Settings":["Bildeinnstillinger"],"Edit image":["Rediger bilde"],"Write HTML\u2026":["Skriv HTML..."],"embed":["bygg inn"],"Add custom HTML code and preview it as you edit.":["Legg til egendefinert HTML-kode og forh\u00e5ndsvis det mens du redigerer."],"subtitle":["undertittel"],"title":["tittel"],"Introduce new sections and organize content to help visitors (and search engines) understand the structure of your content.":["Introduser nye inndelinger og organiser innhold for \u00e5 hjelpe bes\u00f8kende (og s\u00f8kemotorer) med \u00e5 forst\u00e5 strukturen til innholdet ditt."],"Heading":["Overskrift"],"Heading %d":["Overskrift %s"],"Write heading\u2026":["Skriv overskrift..."],"Text Alignment":["Tekstjustering"],"Level":["Niv\u00e5"],"Heading Settings":["Overskriftinnstillinger"],"photos":["fotografier"],"images":["bilder"],"Display multiple images in a rich gallery.":["Vis flere bilder i et rikt galleri."],"Remove Image":["Fjern bilde"],"Upload an image":["Last opp et bilde"],"Crop Images":["Beskj\u00e6r bilder"],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Dra bilder, last opp nye, eller velg filer fra biblioteket."],"Thumbnails are not cropped.":["Miniatyrbilder er ikke besk\u00e5ret."],"Thumbnails are cropped to align.":["Miniatyrbilder er besk\u00e5ret for \u00e5 passe inn."],"Show Download Button":["Vis nedlastingsknapp"],"Download Button Settings":["Innstillinger for nedlastingsknapp"],"Text Link Settings":["Innstillinger for lenker i tekst"],"The download button is hidden.":["Nedlastingsknappen er skjult."],"The download button is visible.":["Nedlastingsknappen er synlig."],"button label\u0004Download":["Last ned"],"pdf":["pdf"],"document":["dokument"],"Add a link to a downloadable file.":["Legg til en lenke til en nedlastbar film."],"Copy URL":["Kopier URL"],"Write file name\u2026":["Skriv filnavn..."],"Edit file":["Rediger fil"],"Drag a file, upload a new one or select a file from your library.":["Dra en fil, last opp en ny, eller velg en fil fra biblioteket."],"Add a block that displays content pulled from other sites, like Twitter, Instagram or YouTube.":["Legg til en blokk som viser innhold fra andre nettsteder, som Twitter, Instagram eller YouTube."],"Embed videos, images, tweets, audio, and other content from external sources.":["Bygg inn videoer, bilder, kvitringer, lyd og annet innhold fra eksterne kilder."],"block title\u0004Embed":["Innbygging"],"Embedded content from %s":["Innbygget innhold fra %s"],"Sorry, we could not embed that content.":["Beklager, vi kunne ikke bygge inn det innholdet."],"button label\u0004Embed":["Bygg inn"],"Enter URL to embed here\u2026":["Skriv URL-en du vil bygge inn her..."],"%s URL":["%s URL"],"Embedding\u2026":["Bygger inn..."],"Resize for smaller devices":["Endre st\u00f8relse for mindre enheter"],"Media Settings":["Innstillinger for media"],"Edit URL":["Rediger URL"],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Denne innbyggingen beholder kanskje ikke sitt st\u00f8rrelsesforhold n\u00e5r st\u00f8rrelsen p\u00e5 nettleservinduet endres."],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Denne beholder sitt st\u00f8rrelsesforhold n\u00e5r st\u00f8rrelsen p\u00e5 nettleservinduet endres."],"Embed a WordPress.tv video.":["Bygg inn en WordPress.tv-video."],"Embed a VideoPress video.":["Bygg inn en VideoPress-video."],"Embed a Tumblr post.":["Bygg inn et Tumblr-innlegg."],"Embed a TED video.":["Bygg inn en TED-video."],"Embed Speaker Deck content.":["Bygg inn Speaker Deck-innhold."],"Embed SmugMug content.":["Bygg inn SmugMug-innhold."],"Embed Slideshare content.":["Bygg inn Slideshare-innhold."],"Embed Scribd content.":["Bygg inn Scribd-innhold."],"Embed Screencast content.":["Bygg inn Screencast-innhold."],"Embed ReverbNation content.":["Bygg inn ReverbNation-innhold."],"Embed a Reddit thread.":["Bygg inn en Reddit-tr\u00e5d."],"Embed Polldaddy content.":["Bygg inn Polldaddy-innhold."],"Embed a Photobucket image.":["Bygg inn et Photobucket-bilde."],"Embed Mixcloud content.":["Bygg inn Mixcloud-innhold."],"Embed Meetup.com content.":["Bygg inn Meetup.com-innhold."],"Embed Kickstarter content.":["Bygg inn Kickstarter-innhold."],"Embed Issuu content.":["Bygg inn Issuu-innhold."],"Embed Imgur content.":["Bygg inn Imgur-innhold."],"Embed Hulu content.":["Bygg inn Hulu-innhold."],"Embed Funny or Die content.":["Bygg inn Funny or Die-innhold."],"Embed a Dailymotion video.":["Bygg inn en Dailymotion-video."],"Embed CollegeHumor content.":["Bygg inn CollegeHumor-innhold."],"Embed Cloudup content.":["Bygg inn Cloudup-innhold."],"Embed an Animoto video.":["Bygg inn en Animoto-video."],"Embed a Vimeo video.":["Bygg inn en Vimeo-video."],"Embed Flickr content.":["Bygg inn Flickr-innhold."],"Embed Spotify content.":["Bygg inn Spotify-innhold."],"Embed SoundCloud content.":["Bygg inn SoundCloud-innhold."],"audio":["audio"],"blog":["blogg"],"post":["innlegg"],"Embed an Instagram post.":["Bygg inn et Instagram-innlegg."],"image":["bilde"],"Embed a Facebook post.":["Bygg inn et Facebook-innlegg."],"Embed a YouTube video.":["Bygg inn en YouTube-video."],"video":["video"],"music":["musikk"],"Embed a tweet.":["Bygg inn en tweet."],"Write title\u2026":["Skriv tittel..."],"Drag an image or a video, upload a new one or select a file from your library.":["Dra et bilde eller en video, last opp en ny eller velg en fil fra ditt bibliotek."],"Background Opacity":["Gjennomsiktighet for bakgrunnen"],"Overlay Color":["Farge p\u00e5 overlegg"],"Overlay":["Overlegg"],"Fixed Background":["Fast bakgrunn"],"Cover Settings":["Innstillinger for omslag"],"Edit media":["Rediger media"],"Add an image or video with a text overlay \u2014 great for headers.":["Legg til et bilde eller en video med tekst-overlegg, flott for overskrifter."],"Cover":["Omslag"],"Add a block that displays content in multiple columns, then add whatever content blocks you\u2019d like.":["Legg til en blokk som viser innholdet i flere kolonner. Legg s\u00e5 til en hvilken som helst innholds-blokk."],"A single column within a columns block.":["En enkelt kolonne innenfor en kolonneblokk."],"Display code snippets that respect your spacing and tabs.":["Vis kode-utdrag som respekterer dine mellomrom og tabuleringer."],"Write code\u2026":["Skriv kode..."],"Use the classic WordPress editor.":["Bruk det klassiske redigeringsverkt\u00f8yet for WordPress"],"block title\u0004Classic":["Klassisk"],"Classic":["Klassisk"],"button to expand options\u0004More":["Mer"],"Display a list of all categories.":["Vis en liste over alle kategorier."],"Show Hierarchy":["Vis hierarki"],"Categories Settings":["Kategoriinnstillinger"],"block style\u0004Squared":["Firkantet"],"Outline":["Omriss"],"block style\u0004Rounded":["Avrundet"],"Prompt visitors to take action with a custom button.":["Oppfordre dine bes\u00f8kende til \u00e5 gj\u00f8re noe med en tilpasset knapp."],"Button":["Knapp"],"Color Settings":["Fargeinnstillinger"],"Add text\u2026":["Legg til tekst..."],"Reusable Block: %s":["Gjenbrukbar blokk: %s"],"Reusable Block":["Gjenbrukbar blokk"],"Block has been deleted or is unavailable.":["Blokken har blitt slettet eller er utilgjengelig."],"Embed a simple audio player.":["Bygg inn en enkel lydavspiller."],"Write caption\u2026":["Skriv bildetekst..."],"Audio Settings":["Innstillinger for lyd"],"Edit audio":["Rediger audio"],"Display a monthly archive of your posts.":["Vis et m\u00e5nedsvis arkiv over dine innlegg."],"Show Post Counts":["Vis antall innlegg"],"Archives Settings":["Innstillinger for arkiv"],"Link Settings":["Innstillinger for lenker"],"Copied!":["Kopiert!"],"Replace image":["Erstatt bilde"],"Reset":["Tilbakestill"],"Gallery":["Galleri"],"Custom HTML":["Egendefinert HTML"],"Image Size":["Bildest\u00f8rrelse"],"(Untitled)":["(Uten tittel)"],"Read more":["Les mer"],"Embed a WordPress post.":["Bygg inn et WordPress-innlegg."],"Grid View":["Rutenettvisning"],"List View":["Listevisning"],"Link CSS Class":["CSS-klasse for lenke"],"editor button\u0004Left to right":["Venstre til h\u00f8yre"],"Select Poster Image":["Velg poster-bilde"],"Poster Image":["Poster-bilde"],"Autoplay":["Automatisk"],"Metadata":["Metadata"],"Auto":["Auto"],"File":["Fil"],"Page break":["Sideskille"],"bullet list":["punktliste"],"Table":["Tabell"],"Video":["Video"],"Audio":["Lyd"],"Custom URL":["Tilpasset URL"],"Columns":["Kolonner"],"Gallery Settings":["Galleriinnstillinger"],"Media File":["Mediefil"],"Attachment Page":["Vedleggsside"],"Link To":["Lenk til"],"Insert Media":["Sett inn media"],"Background Color":["Bakgrunnsfarge"],"Text Color":["Tekstfarge"],"Preload":["Forh\u00e5ndslast"],"Open in New Tab":["\u00c5pne i ny fane"],"Image":["Bilde"],"Quote":["Sitat"],"Link Rel":["Rel-attributt for lenke"],"Edit Gallery":["Endre galleri"],"Loop":["L\u00f8kke"],"List":["Liste"],"Name:":["Navn:"],"ordered list":["sortert liste"],"Code":["Kode"],"Preformatted":["Preformatert"],"Paragraph":["Avsnitt"],"Column":["Kolonne"],"Display as Dropdown":["Vis som en rullegardin"],"HTML":["HTML"],"Height":["H\u00f8yde"],"Width":["Bredde"],"Link URL":["Lenke URL"],"Archives":["Arkiv"],"Preview":["Forh\u00e5ndsvis"],"None":["Ingen"],"Categories":["Kategorier"],"Save":["Lagre"],"Apply":["Bruk"],"Edit":["Rediger"],"URL":["URL"],"No posts found.":["Fant ikke noen innlegg."]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-library.js"}}